\section{Riassunto della riunione}

    La riunione aveva l'obiettivo di discutere l'esito dell'incontro avvenuto in precedenza con Ergon Informatica s.r.l (nel dettaglio con Gianluca Carlesso e Anna Tieppo) in cui erano stati chiariti alcuni punti del capitolato C7 - LLM: ASSISTENTE VIRTUALE di Ergon Informatica (reperibile al link \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2024/Progetto/C7.pdf}{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2024/Progetto/C7.pdf}). 
    Sommariamente le risposte ricevute da Ergon sono state le seguenti:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{L'applicazione deve essere disponibile in italiano o anche in altre lingue?} L'applicazione è richiesta come requisito minimo in italiano, senza eslcudere la possibilità di implemetare altre lingue.
    \item \textbf{Dal capitolato si evince che l'applicazione comunicherà con un Web Server, questo sembrerebbe escludere la possibilità di utilizzo dell'applicazione offline.} Non è richiesto che l'applicazione funzioni offline, la comunicazione con un Web Server è necessaria.
     \item \textbf{Per l'applicazione è consigliato l'utilizzo di .NET MAUI, come mai questa scelta? L'azienda ha già lavorato con MAUI?} L'azienda lavora molto con il framework .NET e ha un team specilizzato in .NET MAUI, divenuto per l'azienda la tecnologia principale per lo sviluppo di applicazioni multi-piattaforma dopo la fine del supporto di Xamarin. Comunque l'utilizzo di MAUI ed il tipo di applicazione da creare è trattabile. 
    \item \textbf{Quindi potrebbe essere valutabile anche un Web Application, magari sviluppata con Blazor per rimanere all'interno del framework .NET?} Sì, anche se è una soluzione che non era stata presa in considerazione se ne può discutere.
    \item \textbf{Per quanto riguarda l'organizzazione verranno predilette riunioni programmate settimanali / bisettimanali?} Per avere riunioni davvero utili l'azienda preferirà che il gruppo richieda mano a mano le riunioni quando necessarie, con un paio di giorni di preavviso, senza prefissare un calendario di riunioni, un giorno o un orario.

\end{enumerate}

Il gruppo è giunto alla conclusione che il capitolato C7 è una valida opzione per la candidatura, in quanto il progetto è stimolante, le tecnologie da utilizzare sembrano affrontabili anche grazie alla collaborazione del proponente e il proponente sembra molto disponibile a seguire lo svolgimento del progetto.


