\subsection{Gestione organizzativa}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo di questo processo è esporre le modalità e gli strumenti di coordinamento usati dal gruppo per la comunicazione, interna ed esterna, e normare l'assegnazione di ruoli e compiti, oltre che la gestione dei rischi.

\subsubsection{Ruoli}
Per ottimizzare la gestione delle attività e dei compiti da svolgere vengono definiti sei ruoli distinti, ciascuno con mansioni e responsabilità specifiche. Ogni componente del gruppo dovrà assumere ciascun ruolo per un numero di ore significativo.
\subsubsubsection{Responsabile}
Il responsabile è il punto di riferimento per tutto il gruppo e anche per le comunicazioni con il committente e con l'azienda proponente.
Inoltre il responsabile è la figura che ha il compito di coordinare le azioni dei membri del gruppo, perciò deve avere competenze tecniche in ogni ambito del progetto. Le responsabilità di questo ruolo sono:
\begin{itemize}
    \item Coordinamento tra gruppo ed enti esterni;
    \item Gestione delle comunicazioni interne;
    \item Pianificazione di progetto,
    \item Gestione dei task e delle risorse;
    \item Gestione dell'avanzamento del progetto;
\end{itemize}
\subsubsubsection{Amministratore}
L'amministrazione è la figura che definisce, gestisce e mantiene l’ambiente e l’infrastruttura necessari per lo
sviluppo del progetto facendo in modo che siano affidabili e sicuri. Si occupa della gestione della configurazione, del versionamento, delle varie automazioni e della documentazione. Si occupa di:
\begin{itemize}
    \item Selezionare e abilitare risorse informatiche a supporto del \textit{way of working}\textsubscript{G};
    \item Gestire errori e malfunzionamenti nei meccanismi nell’infrastruttura.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Analista}
La funzione dell'analista è quella di analizzare il problema per definire i requisiti del prodotto, per questo deve avere buona conoscenza del dominio del problema. L'analista raccoglie le sue produzioni nel documento Analisi dei Requisiti. Si tratta di un ruolo fondamentale all'inizio del progetto, ma la cui utilità cala nelle seguenti fasi del progetto.
\subsubsubsection{Progettista}
Al progettista spettano le scelte realizzative e le specifiche architetturali del prodotto. Deve avere buone competenze tecniche e tecnologiche. Durante il processo di sviluppo la sua utilità è massima, ma tende a calare dalla fase di manutenzione in poi.
\subsubsubsection{Programmatore}
Quello del programmatore è un ruolo chiave nella fase di sviluppo. In particolare si occupa di :
\begin{itemize}
    \item Codificare ciò che è stato definito dai progettisti;
    \item Implementare i test;
    \item Redigere il Manuale utente.
\end{itemize}
\subsubsubsection{Verificatore}
Ha il compito di verificare il lavoro degli altri e per questo deve avere competenze tecniche ed essere presente per l'intera durata del progetto. Questa figura deve controllare che tutto ciò che viene prodotto sia conforme alle norme e alle aspettative di qualità del gruppo.


\subsubsection{Attività}
Ogni membro del gruppo può proporre attività da svolgere, ma è compito del responsabile stabilire la fattibilità rispetto alle risorse usufruibili. 
\subsubsubsection{Pianificazione}
Le attività definite devono poi essere pianificate in termini di tempo e risorse dal responsabile, stabilendo quindi:
\begin{itemize}
    \item La tempistica prevista per il completamento dell'attività;
    \item Il membro che dovrà eseguire l'attività, in base a ruolo e risorse disponibili;
    \item Il verificatore;
    \item Il rischio associato.
\end{itemize}
È poi compito dell'Amministratore inserire il task associato all'interno di Trello (maggiori dettagli alla sezione § [INSERIRE]).
\subsubsubsubsection{Strumenti}
    \begin{itemize}
        \item Trello
    \end{itemize}

\subsubsubsection{Esecuzione}
L'esecuzione delle attività avviene obbligatoriamente per mano dell'assegnatario, definito dal responsabile. L'esecuzione deve essere obbligatoriamente conforme alla documentazione associata precedentemente redatta. L'esecutore dovrà proporre la sua soluzione con una pull request\textsubscript{G}.

\subsubsubsection{Revisione}
La revisione dell'attività è effettuata dal verificatore prima dell'effettivo inserimento delle modifiche nel repository GitHub: la pull request\textsubscript{G} aperta dell'esecutore viene accettata o rifiutata, riportando le parti non valide ed eventuali accorgimenti possibili, a seconda dell'esito della verifica.
\subsubsubsubsection{Strumenti}
    \begin{itemize}
        \item GitHub
    \end{itemize}

\subsubsubsection{Chiusura}
Solo nel caso dell'esito positivo della verifica, con l'accettazione della pull request, viene chiuso il branch di cui è stato effettuato il merge e l'attività viene segnata come completata. 

\subsubsubsection{Tracciamento orario}
Il gruppo utilizza Google Sheets\textsubscript{G} per avere un foglio di calcolo condiviso in cui tenere conto del tempo speso per svolgere le attività. Ogni membro è tenuto a registrare, alla fine di ogni sessione lavorativa, il numero di ore effettive di lavoro e il ruolo ricoperto.
\subsubsubsubsection{Strumenti}
    \begin{itemize}
        \item Google Sheets
    \end{itemize}


\subsubsection{Comunicazione}
\subsubsubsection{Comunicazioni interne}
\subsubsubsubsection{Comunicazioni sincrone}
Le riunioni interne si svolgeranno sulla piattaforma Slack\textsubscript{G} oppure in presenza, dovranno in ogni caso decise e organizzate alcuni giorni prima per consentire la presenza di tutti i membri. In ogni riunione il gruppo predilige un approccio libero alla discussione, incentrato sulla crescita e allo scambio di opinioni. \\
La gestione delle riunioni interne viene affidata al Responsabile che, coadiuvato dall'Amministratore, ha il compito di:
\begin{enumerate}
    \item Fissate data, ora e luogo della riunione;
    \item Stabilire un ordine del giorno per le riunioni;
    \item Fare da moderatore durante la discussione, per garantire a tutti l'opportunità di esprimersi;
    \item Se necessario, comunicare con l'esterno in base alle decisioni prese dal gruppo.
\end{enumerate}
\subsubsubsubsection{Comunicazioni asincrone}
Per le comunicazioni asincrone il gruppo utilizzerà:
\begin{itemize}
    \item Slack: in un area di lavoro sono stati creati:
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Canali}: uno principale con tutti i membri e altri, alla necessità, in cui i componenti possono organizzarsi e lavorare su attività collaborative;
                \item \textbf{Canvas}: uno per ogni canale in cui sia necessario, per fissare messaggi importanti, documenti e risorse che richiedono facile accesso.
            \end{itemize}
    \item Whatsapp: solo per comunicazioni immediate e poco formali.
\end{itemize}
\subsubsubsubsection{Strumenti}
\begin{itemize}
    \item Slack
    \item Whatsapp
\end{itemize}


\subsubsubsection{Comunicazioni esterne}
\subsubsubsubsection{Comunicazioni sincrone}
Per quanto riguarda gli incontri con l'azienda proponente, cruciali per discutere in modo semplice e immediata di argomenti anche complessi, potranno essere in presenza (presso la sede R\&D di Vimar S.p.A.) oppure da remoto sulla piattaforma Teams. Per quanto riguarda le riunioni con l'azienda proponente, anche chiamate SAL - Stato di Avanzamento Lavori.
\begin{itemize}
    \item Il gruppo ha concordato con l'azienda un calendario di incontri bisettimanali della durata di 60 minuti fino alla prima revisione, poi settimanali della durata di 30 minuti;
    \item Il gruppo si impegna a presenziare in maniera assidua agli incontri, segnalando per tempo eventuali assenze o modifiche a quanto precedentemente concordato;
    \item Il gruppo si impegna a redigere un verbale per ogni incontro per documentarne il contenuto e farlo approvare all'azienda. 
\end{itemize}
\subsubsubsubsection{Comunicazioni asincrone}
Per le comunicazioni asincrone con il proponente o altri soggetti esterni vengono utilizzati:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Teams}: per domande corte o piccoli chiarimenti si potrà usare la chat condivisa creata dall'azienda;
    \item \textbf{Posta elettronica}: per comunicare con soggetti esterni e con l'azienda proponente per domande articolate o modifiche agli appuntamenti fissati si utilizzerà la mail del gruppo: pebkacswe@gmail.com.
\end{itemize}
\subsubsubsubsection{Strumenti}
\begin{itemize}
    \item Teams
    \item Google Gmail
\end{itemize}


\subsubsubsection{Norme comportamentali}
I membri del gruppo, per garantire il rispetto delle norme e degli altri membri del gruppo, sono obbligati a:
\begin{itemize}
    \item Essere sempre puntuali o almeno comunicare tempestivamente al responsabile eventuali problemi;
    \item Partecipare attivamente alla discussione;
    \item Mantenere un atteggiamento rispettoso, disciplinato, aperto alle discussione e disponibile.
\end{itemize}
Inoltre, per le riunioni SAL con l'azienda proponente i membri hanno concordato di rispettare le seguenti regole:
\begin{itemize}
    \item Tenere i telefoni spenti o silenziati (a meno di particolati motivi);
    \item Non utilizzare PC o Tablet, fatta eccezione per il responsabile o chi deve raccogliere degli appunti.
\end{itemize}