\subsection{Capitolato C9 - BuddyBot}
     \subsubsection{Informazioni generali}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Titolo}: BuddyBot
            \item \textbf{Proponente}: Azzurrodigitale S.p.A.
            \item \textbf{Committente}: Prof. Vardanega T., Prof. Cardin R.
        \end{itemize}
    \subsubsection{Obiettivo}
    Il progetto ha come obiettivo la creazione di un assistente virtuale basato su un LLM che miri ad ottimizzare il knowledge management aziendale. L’assistente è pensato per semplificare e centralizzare l’accesso alle informazioni distribuite su diverse  piattaforme.\\
    L’obiettivo è migliorare la produttività riducendo il tempo necessario per il recupero delle informazioni e facilitando l’onboarding dei nuovi membri.
     \subsubsection{Dominio Applicativo}
    \begin{itemize}
        \item Integrazione delle piattaforme:
        \begin{itemize}
            \item GitHub per la gestione del codice sorgente;
            \item Confluence per documentazione e specifiche di progetto;
            \item Jira come piattaforma di ticketing per la gestione dei task;
            \item Slack e Telegram (opzionali) per la comunicazione aziendale.
        \end{itemize}
        \item Funzionalità principali:
        \begin{itemize}
            \item Risposte in linguaggio naturale a domande su codice, task e specifiche di progetto;
            \item Centralizzazione delle informazioni aziendali su un’unica piattaforma accessibile tramite chat;
            \item Accesso rapido alle informazioni critiche per migliorare la produttività e la collaborazione;
            \item Assistenza ai nuovi membri del team con domande frequenti e risposte automatiche.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \subsubsection{Tecnologie (consigliate)}
    \begin{itemize}
        \item Tecnologie IA:
        \begin{itemize}
            \item OpenAI per l'elaborazione del linguaggio naturale;
            \item Langchain per l’integrazione di modelli di IA.
        \end{itemize}
        \item Front-end:
        \begin{itemize}
            \item Angular per costruire un'interfaccia utente modulare e dinamica.
        \end{itemize}
        \item Back-end:
        \begin{itemize}
            \item Node/NestJS o Spring Boot per lo sviluppo server-side, con supporto per API RESTful.
        \end{itemize}
        \item Persistenza dei dati:
        \begin{itemize}
            \item Database per la conservazione di storico chat, domande e risposte.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \subsubsection{Punti di forza}
    \begin{itemize}
        \item BuddyBot rende disponibile in un’unica piattaforma dati provenienti da fonti diverse, riducendo il tempo necessario per reperire informazioni;
        \item Il bot fornisce assistenza ai nuovi membri del team, migliorando la qualità e la velocità del loro inserimento;
        \item Con l’architettura modulare e l’uso di API, il bot può essere facilmente ampliato per supportare altre piattaforme aziendali.
    \end{itemize}
    \subsubsection{Punti deboli}
    \begin{itemize}
        \item Usare modelli di linguaggio closed source come quelli di OpenAI può portare a costi elevati, problemi di privacy e in generale dipendenza dai fornitori del servizio;
        \item La compatibilità con tante piattaforme richiede manutenzione costante.
    \end{itemize}
    \subsubsection{Conclusioni}
    Il progetto non ha suscitato particolare interesse nel gruppo, essendo simile ad altri capitolati ritenuti più stimolanti.


% à, è, ì, ò, ù,
% À, È, Ì, Ò, Ù

% á, é, í, ó, ú, ý
% Á, É, Í, Ó, Ú, Ý