\section{Riassunto della riunione}
L'obiettivo dell'incontro  è stato quello di discutere quanto emerso dalla precedente riunione con 
    Alex Beggiato di Sanmarco Informatica S.p.a. durante la quale sono stati approfonditi alcuni temi emersi da una prima analisi del capitolato C5 - 3Dataviz di Sanmarco Informatica (reperibile al link \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2024/Progetto/C5.pdf}{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2024/Progetto/C5.pdf})..
Vengono riportate di seguito le domande principali insieme ad un riassunto delle loro risposte ricevute:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Oltre agli istogrammi 3D è richiesta la visualizzazione, ad esempio, di grafici a dispersione 3D e/o grafici di funzione a 2 variabili?}\\
    No. Il progetto è orientato ai soli istogrammi, infatti alcune funzionalità richieste trovano applicazione tangibile solo nel ``campo" degli istogrammi.
    \item \textbf{È richiesto che l'interfaccia Web sia accessibile alle persone con disabilità visiva?}\\
    No, in questo progetto la visualizzazione del grafico è un elemento essenziale. Uno screen reader potrebbe essere in grado di leggere i dati inseriti in tabella ma all'aumentare di questi diventerebbe comunque inutilizzabile.\\
    Ad oggi esistono sistemi basati sull'IA che aiutano le persone con problemi di vista ad interpretare i dati di una pagina, ma questo da solo potrebbe essere un progetto a parte.
    \item \textbf{La visualizzazione deve essere responsive per dispositivi diversi?}\\
    No, per la natura stessa del progetto si presuppone l'utilizzo di un computer.\\
    Similmente a prima, su uno smartphone potrebbe essere fattibile visualizzare la tabella dei dati ma sarebbe complicato usare le funzioni tridimensionali.
    \item \textbf{Se si sceglie di utilizzare le API come fonte dei dati, è importante facilitare l'integrazione dell'alternativa, un database, e viceversa?}\\
    Sì, questo fa anche parte di ciò che studierete nel corso di Ingegneria del Software. È anche importante che il progetto sia facilmente adattabile ad API e Database diversi.
    \item \textbf{Come dovranno essere gestiti gli errori nei dati inseriti?}\\
    Potete vedere l'interfaccia come ``dummy" e assumere che la gestione degli errori sia fatta tutta dal lato backend. In pratica potete assumere che le API e i Database vi condividano solo dati corretti.
\end{itemize}

Il gruppo ha di comune accordo deciso che il capitolato C5 per quanto interessante non è preferibile come progetto per cui candidarsi, la motivazione principale è che le tecnologie su cui verte il capitolato in esame non sono stimolanti quanto quelle affrontabili con altri capitolati.
% à, è, ì, ò, ù,
% À, È, Ì, Ò, Ù

% á, é, í, ó, ú, ý
% Á, É, Í, Ó, Ú, Ý